政府下周成立督導委員會監察「抗疫基金」300億運作情況 由張建宗擔任主席！

自編自導自演

政務司司長張建宗在網誌指出，為確保政府防疫抗疫基金資源運用有效率，政府下星期會成立一個督導委員會，監察基金運作情況，督導委員會由他擔任主席。

張建宗指，疫情持續，對本來已在下行的經濟造成極大打擊，多個行業受到重創，勞工市場進一步放緩，對市民的就業和生活均構成沉重的壓力。他感謝立法會跨黨派議員以大比數支持，通過政府申請一筆過300億元撥款，成立抗疫基金。

他說，現時防疫形勢嚴峻，政府要抓緊時間，全力落實各項措施，並以「簡化申請，盡快發放」為原則，務求盡快讓相關的企業和市民受惠，並會繼續密切監察疫情發展，評估對社會的影響，聽取專家意見和考慮香港實際情況後，毫不猶豫推出所需措施。

基金涉及24項具針對性措施。其中約100億元用於提升政府及各方應對疫情的能力，另外約170億元向受疫情重創或受防疫抗疫措施影響的企業及市民提供援助，其餘約30億元為應急款項。

超額開支不是夢

監警會2.0

其實應叫政府交出部分權力而不是提供解決方案
買口罩唔掂-設立法會監察政府物流委員會
抗役唔掂-設立法會監察公共衞生委員會
檢役唔掂-設立法會緊急檢疫委員會(隔離營)
抗役基金唔掂-設立法會抗疫基金督導委員會

總之政府搞唔掂就要求交比立法會做，咩政策都係，由立法會督導，唔係司局長做主督導會主席

佢地唔會認自己搞唔掂
只會繼續出啲利益輸送嘅方案
就算交比立法會做都係保皇黨做大多數

立法會可公開決策

敗者復活戰

加強利益輸送效率 & 規模